巴士上遇上

星期日嘅中午，好曬，着住smart casual 其實唔係好smart, 熱到令人差啲唔想出門口。不過經過呢幾個月嘅磨練，咁係唔會令我唔去應該去嘅地方嘅。

我走到巴士站，循例望下身邊嘅人，無長到令人卻步嘅人龍，有點失望。其實我唔介意等兩班巴士再上車。

巴士等陣就到，但我已經熱到出汗。

我好似平時番工咁走到巴士下層中間，注目嘅係四人對望嘅座位。

我好少到上層搵位坐，因為呢度唔係總站，巴士到站嗰陣通常上面嘅雙人座位已起碼有一個人坐緊。成日要揀坐邊個隔離好麻煩，反而下面有時有空位，可以坐鬆啲。

講返四人座位，右邊近窗邊面面對行車方向已有一個年輕女仔坐左，左邊面對行車方向係一對中年夫婦，仲有一架車仔放係好窄嘅腳位到。非常好，我諗都唔駛諗就揀左右邊。為免打擾個女仔，我坐左係近通道，背向行車方向嘅位置。

啱啱坐好無幾耐，有一個黑色長髮女仔行到我隔離。佢好快就坐左嗰對夫婦嘅對面，近通道個位，因為入面個位畀架車仔頂住左，佢根本入唔到去。

我假裝不在意其實好在意，隱隱留意到佢有望過黎。就係我仲扮緊望電話之陣，佢離開左座位，帶少少靦腆笑一笑，輕聲講左句唔好意思。

我再蠢都會懂，佢想坐我隔離個窗口位。我紳士咁讓一讓畀佢，佢輕盈地係我面前經過、坐下。我先注意到佢着住一件短袖白色衫，一條綠色及膝裙，帶住一個布袋，有啲文靜嘅感覺。

一般黎講，入面個位咁難入去坐，而巴士仲有其他空位，到底點解佢要坐過黎呢？唔通smart casual is really smart?

我苦苦思量，然後...

Lm

大家今日出左黎未